########### bash sh install 문제점 해결방법 
sudo apt-get clean
sudo rm -r /var/lib/apt/lists/*
sudo apt-get update
--------
그래도 안되면, 의존성이 있어서 여러번 실행해야 할수도...그리고 이것도 ...
sudo dpkg --configure -a
sudo sed -i 's/archive.ubuntu.com/ftp.daum.net/g' /etc/apt/sources.list
sudo sed -i -re 's/\w+\.archive\.ubuntu\.com/archive.ubuntu.com/g' /etc/apt/sources.list
/etc/apt/sources.list 파일의 내용 중에서 archive.ubuntu.com 으로 지정된 모든 문자열을 ftp.daum.net으로 변경해서 원본을 갱신하는 것이다. 이렇게 국내 미러 사이트로 변경을 하면 네트워크 문제로 인한 오류는 대 부분 해결

############  site_url, homt_url change via mysql ###################
wp site url change via mysql
https://www.liberiangeek.net/2014/08/change-wordpress-home-site-url-via-mysql-database-servers/

mysql -u root -pxxxx
use wp1;
SELECT * FROM wp_options WHERE option_name = 'home';
UPDATE wp_options SET option_value="https://www.liberiangeek.net" WHERE option_name = "home";
SELECT * FROM wp_options WHERE option_name = 'siteurl';
UPDATE wp_options SET option_value="https://www.liberiangeek.net" WHERE option_name = "siteurl";

http://www.inmotionhosting.com/support/website/wordpress/wordpress-changing-the-site-url-and-home-settings
wp-config.php => define('WP_HOME','http://example.com'); define('WP_SITEURL','http://example.com');



############ wp-rest woocommerce -rest ##################
https://developer.wordpress.org/rest-api/


-----------
vagrant init ubuntu/trusty64; vagrant up --provider virtualbox
or
vagrant box add ...vagrant init....vagrant up

.....vagrant ssh -> adduser

#multiple machines

Vagrant.configure("2") do |config|
  config.vm.provision "shell", inline: "echo Hello"
  config.vm.provision "shell", path: "script.sh"
  
  config.vm.provision "file", source: "~/.gitconfig", destination: ".gitconfig"
  

  config.vm.define "web", primary: true do |web|
    web.vm.box = "apache"
    web.vm.provision :shell, inline: "echo C"
  end

  config.vm.define "db", autostart: false do |db|
    db.vm.box = "mysql"
  end
  
  config.vm.define "thrid", do |third|
    third.vm.box = "hashicorp/precise64"
    third.vm.box_url = "http://files.vagrantup.com/precise64.box"
  end
  	

end

sudo apt install -y php7.0-cli


create user 'userId'@'%' identified by 'userpassword';

CREATE user wpadmin@‘%’ identified by 1234;
CREATE USER ‘wpadmin’@‘localhost' IDENTIFIED BY ‘1234’;
CREATE user ‘wpadmin’@‘localhost’ identified by ‘1234’;
Grant all privileges on *.* to ‘wpadmin’@‘localhost’;

GRANT ALL ON db1.* TO 'remote_user1'@'%';

sudo -u www-data wp core install --url="http://192.168.0.10” --title="Blog Title" --admin_user="wpadmin" --admin_password="1234”


sudo -u www-data wp core install --url='http://192.168.0.10' --title='BlogTitle' --admin_user='wpadmin' --admin_password='1234' --admin_email='jungh.lee@kewtea.com'

sudo apt-get update
sudo apt-get install sendmail


/etc/apache2/sites-available/000-default.conf
sudo cp /etc/apache2/sites-available/000-default.conf  000-default.save
sudo nano /etc/apache2/apache2.conf

<VirtualHost *:80>
        ServerAdmin webmaster@localhost
        DocumentRoot /home/ubuntu/wordpress1
        Alias /webapi /home/ubuntu/wordpress-lamp-1/src/main/functions
        ErrorLog ${APACHE_LOG_DIR}/error.log
        CustomLog ${APACHE_LOG_DIR}/access.log combined
</VirtualHost>

<Directory /tmp/>
        Options Indexes FollowSymLinks
        AllowOverride None
        Require all granted
</Directory>

<Directory /var/www/>
        Options Indexes FollowSymLinks
        AllowOverride None
        Require all granted
</Directory>


<Directory /home/ubuntu/wordpress1/>
        Options Indexes FollowSymLinks
        AllowOverride All 
        Require all granted
</Directory>


/etc/apache2/apache2.conf

/etc/apache2/ports.conf
Listen 8081
Listen 8080

/etc/apache2/httpd.conf

/etc/apache2/sites-available/default

/etc/apache2/http.conf
/etc/apache2/conf.d

